做過3年惠康 你問我答

浪費左3年人生青春係呢間公司
臨走前升到主任仔，除左收銀方面
其他答既都會答到

主任係唔係可以點班姐姐做野？

惠康真係一間垃圾黎 低人工 刻薄
利申 現職pt 仲未搵到其他工

不是
班友可以惡過你

係，冇錯
加上人事好復雜，你身邊個ptsa可以係人又可以係鬼

人工低到 識個ASM做左十七年人工得14000一個GC 5年得12000

十七年

有無食過同事

呢個應該呃9你
一入職既asm都15750

不過唔會加人工呢件事真係好戇尻

個個SA做起呀

冇

Ptsa係鬼係咩意思
Btw 平時應該食唔少野啦

我同意呢間公司係垃圾，我自己都做緊 我自己都打算唔做，做左5年，浪費左5年

Ptsa係兼職

曾經間鋪好多後生仔女，會叫大家老公老婆
但後來換左人，人事變曬
背隻亦都花曬

我都做左五年 第四年升做主任 12000底 加埋ot同其他津貼有15xxx
而家轉左行 二年轉左三份工 而家尼份都諗住唔做了

惠康好能辛苦呢時候好撚多cny,聖誕分貨
出面好好多

做咗一年收銀乜嘢都學唔到
利申：男

轉左 有無人工高左

根本無野可以學

如果見到D唔要過期野食可唔可以拎番屋企？

捱埋份雙糧裸辭

壽司收鋪唔攞得？

唔得曾經有人俾便衣保安捉過

支持，應該25/1就會出
已走3年

未做過呢d鋪頭有壽司通常都高生意，大鋪
superstore

點解一開始唔跟誠哥

冇 而家人工12000 不過就五day 銀行假
我過完年應該去做工程學徒

我做個間有壽司檔 平時同佢地有吹開水 有時偷雞去攞成盤壽司上去食 會攞張廢單當買 當然唔好咁揚啦

經理底薪好似18000 返夠十二個鐘有飯錢 同啲假都多啲

宜家呀豬呀狗都升做SM

如果我當年唔走 而家應該係SM 不過應該做到仆街

走就一定要走 你做到SM 你就會留係到做一世

可以上到20000。但要你有一定經驗先會比

好辛苦咪搞
唔好唔記得呢件老闆好喜歡行鋪

係 我果間一個星期兩次，做到卜街

行兩次？
莫非係寶翠定上水名都

盡量唔幫趁惠康

同意呢間公司根本虐待員工

你覺得百佳同惠康邊個冇咁西

兩間都一擔擔，百佳人工好似仲低

飯錢得果$50 仲要做12個鐘定14個鐘都係得$50

我以為收銀係女人專位
好撚慘，冇得蛇王

寶翠

12-14個鐘真係好辛苦 我宜家出門連番工到收工
都係十一小時到

不過惠康入面好多死廢老廢中會話你唔捱得

咁大間，唔洗諗，人事一定好差 分貨又好多

尼排聖誕完又新年 分貨應該多到仆街 以前砌急凍野入倉 啲分貨多到入唔哂 要全部拆哂箱入倉 冇凍倉個啲分店究竟點解決

IBT

係 人事雜到無朋友，返工好似做到狗咁。

你I都未必有人要，又要打友情牌

掉晒佢啦

巴打開始砌T24未

想當年個傻系NC冇cut分貨
結果

我個間區內大鋪 多數都係食人地啲貨 好小IBT比人 雖然惠康好辛苦 但係我做幾份工最開心個份工

你乜區

我就唔認為開心啦，好多黑暗野
有人考左ASM試都可以被取消冇得升，然後AM話冇左

惠康多年on9文化

睇吓2017年1月25後走幾多人

當年上面柒吓柒吓咁唔俾個做到野既上位，吓吓搵外人返黎揸旗，乜都唔柒識，淨係識行舖

好啦，依家幾年後做到野既果位去左對家啦，㩒住你黎砌囉

合格個掃把遲遲唔簽名既都見幾次囉

有人幾年過連調幾間鋪

辭職跟住d經理，trainer，老闆又會問你做咩走呀，升職加人工好不好
文化真心on9,有事又唔敢出聲

以前個經理一話ceo行鋪叫曬佢d黨員去執生果
淨係識話落promo攞多d,好好賣乜都唔做
佢d黨員就偷偷加人工先，成日話爆鍾cut鍾，自己友就優先加人工

元朗

新個個ceo咪係囉 當年個個以為個副ceo有得升 點知新加波請左個人返尼 成日行鋪 仲成日話新加玻啲超市好整齊 好靚
我心諗:你都on9 香港地方細 貨又多 成撚日分貨 啲貨唔棟出尼 唔通入倉咩

我以前就係負責新鮮食品既 一收到風行鋪就要做大清潔 又唔可冇貨 啲十年冇人賣既貴價急凍海鮮都要滿 好撚煩

有段時間冇人手 又收到風行鋪要大執 搞到中午返工 做到第二日朝早五點 有段時間keep住日日做14 5個鐘先收工

個am個時去佢間鋪幫鋪
安排亂到
又話一點分批放人食，三點都未撚得
問佢一句幾時放，佢問反我係咪好肚餓

師兄快d走
出面d工好好多，同埋惠康多數低學歷

出到去最好進修下學歷，考下車牌

ot仲係最低工資？

做過百佳
基本上貨場見到既野都食得用得
打邊爐煮飯都試過

巴打又係你

係$32.5

屌佢老母星期四射波吧

過埋年想唔做，但唔知轉咩好

走左先想當年我又係唔知轉乜

咁你而家做咩？

間舖今日畀人調走咗5-6個人，好撚黑暗

工程
師兄乜學歷？可以考下mtr,紀律部隊

黑暗就緊，但俾人調得緊有原因
係咪就黎大地震

Pt個個唔返 耐唔耐又ibt啲垃圾黎 明都又要人去幫舖 黎緊返年貨做撚死

個姑娘係咁排外

出去好難搵返17k
考過紀律部隊衰咗

我個陣pt又係大撚曬編更左問右問

黎緊好多908曲奇，T24

惠康全部女人都好8婆格

唔得戚得好耐

為何

炒魷

恭喜
之前去幫鋪，元朗天水圍新移民呀姐d質素
是非當人情

點解咧

惠康係怡和集團？

係

同行

元朗區所有地獄鋪都做過

祥發
祥發令我印象深刻，d人好西

有無去過嘉城 早班啲阿姐仲西

祥發又無印象喎，有咩故仔聽

今年聖誕+新年分15水年貨

加埋平時每個星期分既。。。舖面仆街囉

依家都未見廁紙+清潔用品分貨

分糯米粉，粘米粉

壽桃麵。。。屌佢老母，分幾多回9成既垃圾

今年分貨好似唔止×1.2

飽死

祥發個陣岩岩開，去幫鋪
安排好混亂
又話幫鋪既分批一點食，點知三點都未食
問個sm幾時放飯，佢居然問反我轉頭
你好肚餓咩
幫鋪仲要ot唔放人

我都喺惠康 (Superstore) 做緊 PT
而家分 d 年貨真係超多

屌你老母次次都賣唔晒跟著要回倉
我唔明 d 金莎同啖罐曲奇有乜咁好食

令我諗起間鋪個傻hi GC
冇貨反個日，反下午乜大位都唔搞
淨坐office
一收鋪落閘條友推曬d 908,T24出黎砌
難怪一年俾人俾調十幾次鋪

我走左好耐啦 不過巴打你做工程請唔請白紙 我而家搵緊工程既工

舊時個傻系正紀
有d冇得回倉既唔俾markdown
收落end架賣

不過我只係一個學生
貪佢有彈性上班時間
唔係嘅話我早就辭撚左職

我下年都轉工呀
一場舊同事可以幫你留意下

你屌佢嘛，我幫鋪咋

想當年我去天水圍某一間幫手存貨,因為間鋪細，勤力啲嘅話兩三點就走得，個姑娘夠膽死直踩到三點無放飯

個sm宜家好似變左am
個名2個字

d女姑娘未結婚個d好撚變態肯定反面

我係隔離鋪 光華 個陣裝修有冇過尼幫鋪

我嗰間都係
年貨從來都唔 Markdown

我有呀

巴打不如留個wechat/line

你都未算慘，我記得上年聖誕分第一水個時，加上個on9姑娘send 左double order，三車半 仲要自己分，由四點黎第一車分撚到十一點

算吧啦呢行咁細

你pm我

我就係生果四眼個個on9仔

唔markdown冇得做

我間鋪經理個擦鞋仔手下試過
一路markdown，ceo入左黎
結果

lihkg冇pm

有印象
個陣你好似綠領？

我應該係你隔離分區

做過ptsa六個月 覺得還可以

可能因為果時細

做邊part 先？

強烈要求惠康大幅減少年貨嘅分量！！

仲有快 d 加人工！！

執生果

我做貨場嘅，不過都間唔時去生果嗰邊幫手
我覺得生果嗰邊好似冇貨場咁辛苦

我個人覺得生果易過乾貨 但要一腳踢

撚想

生果做大舖有後備櫃就好做啲
冇後備櫃，齋分湯丸就有夠你頭痛

我都覺仲有果時先岩岩夠十六又係女 啲人見我唔夠力搬都會幫下我

以前讀書係元朗嘉誠做過幾年pt, 呢份係我做得最開心既人，成班pt又唔唔多年紀，full time又好幫我地唔會恰我地

係大舖

生果，成日好多香蕉反

見過湯丸棟位

係初時唔夠力試過成箱香蕉跌落地

小事
成架 派車反左都有

經常性幫姐姐甩蕉 三車一個人自己甩都試過

師兄做到乜位

我個到d姐姐彩你都傻全部經理d人
只會擦鞋同附和

果時幾驚翻幾日工就比人屌

副記囉 老細唔肯簽紙比我上堂，硬要留我係到，我仆心仆命為公司，老細就當我傻仔

我就做左兩三個月 逢星期三射波

有冇人記得 PTSA 係咪做夠一年就額外有七日人工？
之前好似聽姑娘講過，但唔記得係咪

你睇撚左人地新聞未呀
牛奶國際 每年賺7憊幾美金都唔撚加人工 唔撚加櫈比收銀坐呀

但宜家都未有位上正記住

係就星期四啦
星期3頂多分貨到

屌你老味 淨係記得果陣係咁俾人叫去拉架拉架

今年幾大？
想當年呢d伏我都中過，又話點點點
最後
建議出去闖下，增值下d學歷，考d車牌

星期六日最慘 冇貨到要扮忙

其實惠康應該好做過百佳

利申：做緊百佳

你間鋪咁爽
冇貨到d經理唔出下倉？執貨？
pack下送貨

五天工作制先唔該

仆街而家日日返去扮工

可以咁講,7日AL

黎x

下星期沙田調去屯門果個？

同換左班廢中廢老先
我舊鋪d廢老成日話80，90唔捱得

翻part time係舒服工

生果舒你老母服

藍莓又藍莓

我公司之前個老野好砌得，一個人自己整全場大位，水街，拍米

西瓜又西瓜，榴連，橙，提子

某d老野係幾砌得，但做到神經失常
所以係被調鋪首選

換曬班老嘢撚有人做咩

班老野成日出出入入嫁
冇做又反黎做

就係我！

個陣做生果 啲橙 西瓜 藍苺 提子個啲分貨又多 又成發毛 爛 試過兩pi橙 加埋廿鳩幾箱全部發毛發到生頭髮咁 要拉一倉揀返啲正常出尼抹 真係痴撚線 啲西瓜擺得耐 會爛然後發臭 臭到仆街 不過最臭係西蘭花 臭到成鋪都聞到浸屎味

係咪每間鋪PT人工都唔同
我樓下個間38-40
行遠小小個間42-45
點解差咁多

是，印象中每間鋪就營業額定

唔好話每間鋪啦
同事個個都有機會唔同
你奶共（擦正經理）鞋咪多1，2蚊

ATL係咁pk
乾貨都成鳩日爆野

樓下個間好多妹妹仔

利申 之前係樓下做過一年PT

d妹妹仔有冇成日禁鍾

巴打係咪返大埔

試過有次有個新仔甩紅車爆左箱鬼老油，用撚左十包粘米粉先吸得哂

我係會咁做

今年有行街黎自己搞

呢加開始都無得cut

同上，我比個AM當雜卒咁，咩都係我

係 32.5

我都試過入到鋪，d貨淋得唔好
入油先爆油

咁好？
咁瑞士連？

佢老母克薄到咁
我不如收工重新打卡ptsa都人工高過

新黎個d成日㩒
有時我聽到特登唔岀去 好撚煩
本身我係做收錢個個 一請到個新人就調我岀貨場

下 乜全職OT係計32.5一個鐘？

副經一入職人工幾多
識有人大學畢業入職做副經

14000底好似 你識個個姓丘？

唔係

濕9 TM呀

15700幾

半年後考試，合格先開始計花紅

之前返個時係星期三又撞正3號
唔小心幫個客做左長者優惠同埋enjoy 92折
個經理發現左 係度話我
又話我搞到佢地無左今年花紅
係咪真架

係咪出去散d奶，面包，家庭用品街

你聽佢9up
幫佢整幾件爛生果係面，大老闆行鋪拎3.5分就有機會影響啦

賺黎唔夠都睇醫生
有d TM做左年幾，起個棟位，介個紙箱手勢都未熟

我間舖有個家姐仲on9，個新女打錯嘢void 張單都要叫經理出嚟 ，做咗幾年乜都唔知咁

利申 Tm 現職Asm
158xx

家姐同姑娘有咩分別

Jasons 多2舊

姑娘=女經理

頂佢個肺搞到我內疚咁耐
大老闆係咪全港所有分店都會行

家姐=主任?

大家姐係主任，其他高級店務助理

前排先見到Lim 生

家姐ssa,大家姐csc
姑娘gc以上

撞過幾次 仲要最亂時候入

又拍膊頭

試過markdown個時入
最後結果

點

大家覺得惠康 百佳 華潤 邊間最仆街?

markdown個條傻hi俾sm，am屌到七彩

講多兩句拿拿臨上埋啲牌先啦

上曬

星期4又分貨又上牌
過多排可能星期4攪埋存貨

呢日好痛苦

仆街End 架淨係換紅牌算

仲有全場大位poster生果

我果間真係逢星期四存貨
我上次仲撞enjoy day

一enjoy day就好多送貨
水街，面街

啲客仲煩鳩住曬

佢老味住樓上仲要叫送貨

新年送貨準備畀人狂屌屎忽
越做越衰

會改免費送貨既方式啦，希望會減少啲不知所謂跨區

早兩年做過幾個月ptsa
間舖個姑娘接埋曬啲on9單成日要走貨
幾十箱啤酒 米 紅酒用籠車搬上貨van
難為啲細既搬餐死得嗰38雞

好似年二十幾就cut送貨
之前pack到冇曬箱

咁似我以前間鋪

如果做ＰＡＲＴ ＴＩＭＥ 剩係番星期六日會唔會請

做左一個月收銀走左
無一日啱數

未必

屌你發雞盲？

我嗰間請過

比人炒定自己走

屌佢老母外判畀阿叉做真係on99
試過有單小跨區送咗12日畀人屌到標屎
另外有單喺舖頭隔一條街送五日仲要送鳩錯埋
問佢幾時送幾時嚟次次都話一陣結果次次等幾日
好心就咪搵呢啲19公司做

佢出手又低司機好似一單先30蚊

宜家要衰到咁？

冇人落搭係咁㗎啦

惠康有冇office工？邊度搵到？

有，dairy farm 網站

讀書果陣做過2年SUMMER

溝到2條女

百佳都年年加300喎

做緊誠哥個邊既iso
除左星期五之外基本上好得閑長期打機
利申:而家返緊工

而家都係每年加 我仲唔止300喎

上年加3%
冇得加應該係俾個大佬appraisal 寫衰

咩係iso

惠康啲女質素好差喎
我嗰間全部阿嬸

我加3.98😏

做緊 做得ok 上下級都睇得起我 翻完正職再翻惠康 搬米當健身 唯一唔爽嘅就係d唔做嘢燉波鐘嘅老屎忽

某間店有五六個放工一共摞咗3000幾蚊嘢 四架惠康購物車先裝得曬 出門比保安捉到正 其中個經理退休份錢凍過水

10年前做過pt 22蚊一個鐘 食飯唔計鐘

個間係百佳 返工上貨上到收工 通常收工前清唔晒就比人ft話咁都執唔晒 然後剩返d手尾ft先做野 好悶做左幾個月辭

之後轉左做惠康 雖然都係瘋狂上貨 但人手少到個經理都要做埋一份 做左幾個月

咩都學唔到

Inventory store officer(好似係)
即係寫字樓

元朗天水圍d鋪既女係ok

講緊幾年前

老屎忽係好仆街又要扮對佢冇野

舊鋪個老屎忽係SM d人
成日行開去，講是講非
多貨條街又失左蹤，小貨好散個d先出現

呢堆新移民簡單怕撚左

幾錢人工

間舖除咗幾個經理同個ss 外全部都新移民

幫鋪見識過除了講題非
冇野好做

啱啱入職得雞碎咁多
老母做左幾年有萬五

16 & 18歲

每次SUMMER就會請到2,3個後生女

你mean Jasons 定mpj
Jasons 得一間，冇人會認

仆街做咗成年一個後生女都冇

我樓下個間好多喎

有冇食過收銀阿姨

我識得一個副記食左個17歲靚女PTSA。。。

私有化左

之前個副記同我講入面關係好淫亂

成班姐姐係度妹下妹下
我好想攞條皮帶bin死佢地

老既我都聽唔少

真的唔少一間鋪出幾pair情侶

我想搵一隻牌子既啤酒 但佢又唔係成日入
想知點解

J line？
有冇相？

去曬地鐵做舉牌

Diulasing

bohemia

J line我都未見過

其實惠康又好marketplace 又好
有經驗嘅cashier 一定知你做過手腳

MPJ grocery 同fresh 都係麻煩
貨糧冇咁大但貨種多
Grocery 好似比較易吞port

因為要手動改價錢！

有時d貨分反黎，睇上面d buyer幾時買入
所以時有時冇唔出奇

一係就間鋪d人唔落order

呢啲冷門野成日擺到過期
同埋好多時倉都無貨派俾鋪

有時ATL份表,有d item根本冇黎話有黎

有冇見過有女既CASHIER 比客拎電話

你要stock take
Atl一樣要stock take
你有得鳩報ddr
你識得保住個unknown
你估倉班仆街洗唔保住年尾份bonus呀拿

呢樣忘記得七七八八

有人罵過d女收銀係雞添

之前識個女同事罵返個客係雞
又話你做雞都無人幫親
D經理係後面笑到扒係度咁濟

有啲仆街客真係唔屌唔鬆化

d經理會幫伙記？彩你都傻

入黎只係想講，惠康正一垃圾公司 比狗做
利申： 做過pt 請我果個經理走左就即刻比個死八婆炒，祝佢長命百歲 百病纏身

伙記俾人投訴都有得保下
經理俾人投訴就

點解會無啦啦話人係雞
但係而家真係勁多廣東話都講唔正

唔知發生咩事
個個女同事不嬲都串過馬撚
正宗mk妹一個

又黎一招起曬d舊人走？
我樓下個間鋪都一樣

乜人都有條隊得2條友
都求開多部機

好快全區都知

知唔知做個buyer有3，4年經驗有幾錢人工？

上年有個sm上左去做buyer 得2xk
利申 咪起底

咁低人士真係狗也不屌

Sm即係乜？
原來buyer咁低人工架

Store manager

進修上？
不過office 20k同做鋪20k差好遠

Cu grad
Tm入職
Od睇中
這些機會

小之有小
正常有學歷tm一年唔夠就走曬

兩年揮手等做psm
貪佢雙糧+bonus Lam Lam lei

巴打咩學歷

U grad

一月二十五又一堆唔撈

誠哥果邊仲撚衰(做過10年PK仔)

Same
但諗住過埋年就

巴打好重怨氣

我呢組有啲機會

咩region?

講左好似好易起底
唔講得唔得

韓國佬睇

係臨走前已經同sm日日炒大獲

我走前好似係r4

Peter Kwok

rm

巴打你講到日日開sm波既gc/nc
R4 做左三年而家無做
其實要估可能真係估到

好彩冇負擔俾我先走到呢點要感欣

仆街marketing 整啲19 leaflets 玩撚死人

師兄搞咩

5個印花？

訂耶誕貨，班撚屌淨係諗住sell嘢谷生意
掟份嘢落嚟又冇指引畀客問到口啞啞

係咁俾客屌份嘢on9

個倉日日冧檔 朝早黎貨變夜晚黎貨 好心做唔黎就咪分咁多貨啦 搞到我宜家都未收工

耶撚貨唔洗搬唔洗抬就執幾百幾百 不知幾鐘意
利伸 賣過聖誕樹

叫老細打去編車hihi佢

又係個d送上門火雞？

同人搬聖誕樹上樓

好似唔係好多舖有耶誕樹賣

調走左好耐啦

lm

你咁講起我有d印象

今年我都執到幾單盤菜

盆

煩過西
又要問幾時送貨

啲送貨煩撚到仆街

洗乜問 啲客自己填完收錢bye bye

又問幾時送呢樣個樣
又話d野黎到會唔會凍曬

勾起小小印象

係咪日日做十幾個鐘

On9 自己叮翻熱嫁
你估買外賣咩

一日做八個鐘又試過 一日十幾又試過

老母做新鮮食品 有開工無收工咁

Fresh除左要搬之外 其實好hea

每日就好似有做唔完既工作

唔悶咪幾好

留名

有條撚屌直頭問我送到去有幾熱

根本永遠都做唔完
夠鐘就後工

仆街又星期四

試過有人問我有無食得既洗潔精

潔果程式

去農藥都算洗潔精 ？

你地有無怡和集團既福利？

利申：怡和集團員工

怡和好似冇
得張爛鬼enjoy 卡

有GROUP字果張?

有鬼用咩 得個95折

惠康9折，IKEA 85
美心都好似9

以為你地一樣有怡和福利

你地平時夜晚係做到幾點

十二點走唔甩
有時兩三點
利申收8點

岩岩見完stm 佢同我講我個過程幾positive
等電話second in
我諗緊入唔入坑挨3兩年好
利申現職pt

我原本想做萬寧stm
因為人工高好多
但佢老西都未請人

一d都唔positive
我間鋪個廢柴經理已經捱到七勞八損
日日收兩三點 有錢都無命享
不過話得佢做廢柴唔係無原因
間鋪d pt都話佢做野唔多掂 又慢又唔知佢想點
佢係大學生應該唔難估係邊個
Btw 你咩grad

萬寧Stm 幾錢
有得㨂就唔好入坑

咪撚搞

STM 你唔係殘廢應該都請

我hd咋

好地地 又整多個全鋪大執圖，大調位真係唔得你死

萬寧 stm好似15000左右
但副經理可以成18000
同惠康差好遠

hd都唔洗做惠康既stm啦

咁應該做咩
求拍教

做過大間
PTSA 每日HEA做,人工可以高過經理

萬寧副記有18k
可唔可以轉過去

文員
TA

我都想做萬寧囉
但佢老西都無出招聘

Lm

咁低人工

直接踩上西頓填form得唔得

可以！識人咁轉去

入mtr

我報左啦 但未有電話通知

你讀咩科

巴士佬好鳩過

應該要辭咗職先？

可以自己申請怡和睇肉會

利申 stm入職
平時都係夠鐘就收工

Multimedia

未執好個場有得收既咩

返早咪有，等夜間執

有Gc Nc ssa既時候細佬好似無乜作為

想入萬寧 可唔可以second in 講番架

Second in 係見你將來嘅AM

係，但唔洗過冷河

我做細鋪
換end,牌仔，起大位，執/清倉
乜都自己
有時拍個乜拍檔都好撚重要

執佢老母
成日話整齊架頂

我而家都係細鋪

整黎把撚
而家乜都為老細行舖執場做埋啲吃力不討好嘅嘢

老細行鋪就真係好戇尻

其實萬6蚊 番6日 點生存
仲要開夜

Ot點計?

時薪

經理係冇ot

係 .好戇尻
主任都有 經理無

其實做3年 已經可以跳出去其所公司升職加薪

你地有冇同事係惠康是我家嫁？

百佳一撚樣

我識人會係荼房煲湯煮飯

d上一輩年齡同事

成日護主

睇下你拍邊個

拍個廢既又係

其實唔抵屌
仲要冇時間進修又要睇夠唔夠人

係
諗住讀書都無時間讀

我浪費了3年夜晚

浪費咗一年

做過3年PTSA 由28蚊返到38蚊
輾轉做過5,6間舖 有大舖有細舖
PTSA嘅時候已經要落柯打 印牌仔
試過返superstore 冇人手要單拖拉全場 拍米 掃,拖地
之後想出去搵份全職 高人工啲嘅工
個經理offer咗我PTSA直升SSA
不過覺得係呢間公司只係嘥時間
最後做咗大半年走咗
有次個客蠻不講理 屌我老母
我屌返個客老母之後 畀正副記屌到屎忽開花之後即刻劈炮 個正記求我唔好走 然後畀我屌咗一獲金
然後發現做得耐嗰啲老屎忽全部奴性都好重
真心唔明惠康呢間咁嘅垃圾公司點解可以有咁多護主犬

師兄做得好

啲老屎啲奴性好撚重

係好撚on9
我走個時，又話唔做惠康做得d乜呀
出面邊到有咁既人工呀(得11，12k)

d老屎忽會睇死quit左d同事回來做

真心奴性好重
你諗下班sm,asm乜學歷先得可能中學都冇所以上面話乜咪乜囉

我走個時d仆街話我會食回頭草
結果我年二十九輕鬆反去買野恥笑佢地
個d asm,sm好驚訝你咁得閒既
爽到

Asm其實搵笨
做細鋪，經理大多放星期日，副放六
但放得邊夠爽，第2日又反8點

各位舊同事有冇影過門口姐春袋相？

我都想博少少
但惠康穩定既算係.但經驗無咩用
我完全無咩計劃
可以做咩好

返sales
我有fd返過mango collect points esprit
三間人工都係萬二左右 包埋準時津貼架啦
有fd返緊樓上
萬6人工 都算高

佢地覺得呢個世界得惠康一份工
就算幾多嘢做 幾低人工都好
佢地都唔會諗轉工

做咩都好 唔好再嘥時間啦巴打
你做到上神台都係得20k左右嫁咋

啲老屎忽嘅眼中只係得惠康
好似畀人洗咗腦咁

好撚慘 捱到殘曬傷曬都係得咁小

搵嗰少少都唔夠醫藥費
舖有幾個廢老等退休
日日行行企企拉架吹水就收工
OT 又唔洗，對佢哋嚟講呢份工係幾好
得閑又可以偷下食 贈品 換嘢

上到SM 都係18-19k
所以早走早著

其實呢d都唔係sales 呢d都係店務姐
真正sales係有佣抽
但唔夠靚仔好難做

但好多老屎忽人工30幾k

續年跳係有
你頂到上sm 睇間舖仔其實幾爽

係
其實考反個1，2車牌已經多好多choice

講得多廢事自爆
識人捱到要做手術

以前暑期工問親都話唔請人 但門口明明貼住請人 你咪我樣衰

神台？
個係斷頭台

有時經理睇樣，有時d poster真係純粹擺

可能見你個樣毒

大把人捱十幾廿年就係想升上神台

1,2牌已有

啲老屎忽係hea撚到一個點
我以前嗰間個老屎忽直頭係架都唔拉
純粹行嚟行去 返工等放工

Btw 你個名

係咪你個時間太9
或者人地估到你係搵暑期工咪唔請

我個個架都拉下，但拉下又走左去講是非，聽8掛野
但人工就佢加先
惠康真係乜人都有，咁八既佬都係第一次見

結果浪費十幾廿年青春

佢地應該覺得做個經理仔好威
成日拎自己係經理嚟打飛機

或者你唔啱時候去

除左乜都食得同飲得之外真係冇乜野好
sm都要落場拍米你做埋我果份

仆街又俾客喪屌屎忽
呢間送貨真係屄撚到冇得再屄

啲廢老SM喺度就做下樣拉架
老細一收工就hea撚到收工
有人打爛嘢都唔撚理行開就算

係咪矮

巴打你計漏每年加人工

成日係到串d要辭職既舊同事
第一次係呢公司見識到同事辭職仲要
俾人串會食回頭草

有啲老屎忽一世人淨係打過惠康一份工
咁佢地緊係覺得你會食回頭草

經理嘅用途就係畀人屌屎忽

加雞碎咁多
班老屎忽就覺得皇恩浩盪

一年4% 每年雙糧bonus
你仲想點 囧？

每次加500 咁撚多

d老屎忽出去好快俾人淘汰

根本出去係冇人要

你底人工先得500姐

你係咪做得耐得滯
變埋護主犬

兩年 但係你知唔知雙糧加bonus有幾錢

究竟係你戇尻定你真係無知

你實係老屎忽

出到去真係明白賺少d都想生活質素好d

可能我間鋪太舒服

換著個am唔like你調去一間仆街既
你就知味道
年中見唔少人咁被DQ

睇你點做嫁姐 正正常常無啦啦點會唔鐘意你

呢d好難講人夾人
有反咁上下職位要調鋪唔出奇

年中大鳩把人畀人玩
你做得好地地都唔能夠排除其他人冼鳩你

屌，兩年有幾錢bonus 呀
畀盡你17k人工又畀你攞到14%都唔夠3皮bonus
有幾撚多呀
個個月呢個數就話啫，等成年先出一次有幾九把
仲要隨時畀人扣到得單位%

我舊鋪收專收有問題人士

有冇影過門口相

門口相

女同事掂唔掂

遮住春袋個張有埋職位個張

臭系，八婆，新移民

收銀全部學生妹後生女

師奶

好難得
間中有d幾清純

乞食科畢業兩年 打份西工個個月攞incentives
年尾一炮過雙糧bonus (而家max好似加到22%)
U grad 廿幾歲 正正常常無乜邊個am會睇你唔順掛

18%
加到30%畀你都冇用啦，都食唔到
Am 順眼唔代表好做，不過唔順眼你仆硬街咁解

我見過有細鋪俾人玩到得sm sss +ssa其餘全part time

始終d老鬼會退落黎
會有換AM既機會
or其他鋪d人走左，你要去補位

呢度最緊要識人 同d sm打好小小關係就夠

近年好似好多鋪變左superstore

好耐之前做過
掃把(分區經理)落黎巡舖係咪又係睇拉架靚唔靚,有無洞

我年代有姓陳同曾生
曾生後來降返落返銅鑼灣做,之後又升返上黎

掃把叫區域經理先岩

區域經理再上一級曾經有個藍生(傳聞由低做起)

現在星期四上牌仔洗唔洗搞好耐?

試過搞到凌晨4點幾
間舖生意得3-4萬/日,所以少人
亦試過點幾走過

現在最大粒係鬼佬定台灣佬? (一年巡一次個隻)

做過鬼佬同台灣佬
拎左4分

你地好多年前啦喎

我都差唔多做左3年PT
做凍櫃成日凍到手指痛
好彩整體都唔係好忙
試過有排一個月番得一日
岩岩新黎個全職生果仔好似一萬都冇
點解都會有人做
全職日日都差唔多要OT

以前星期四都係十二點前收工

U grad 出面大把世界啦
洗唔洗屈就係呢間垃圾公司

睇人手啦
朝早6點都試過

至少藍衫打呔年代

而家新加坡佬

我以現D印象係咁
PT --> PTSA -->全職-->大家姐--> NC(好似叫Night Captain),現在好似無左-->GC ( GC現在還有咩?有排好似白色衫) --> 副紀 -->正紀-->之後好似都還有一級,係超級大舖24小時D大佬-->再區域經理咁

我年代好似其中一個方法係靠神秘顧客上位....
如果你好彩中到零售協會的神秘客,上位更快

hkma宜家中左好似有襟張同d禮丶丿丨

坽左4分應該係大大獲

下年取消啦
Ptsa sa ssa NC sss/ssg/ssf asm sm am rm

全間鋪重砌

仲有ssm ，不過有啲大佬可以直上am

果個係gsm 不過而家名存實亡
全惠康數落都唔知有無5個

要讀書，degree加年資

有幾間大鋪都係ssm 睇
Senior SM
GSM就真係名存實亡
舊年加咗個Assistant AM

又多個職位咁有冇人上左位

暫時好似得1個

4分應該激到Am就死

見到個post忍唔住要開AC留名
差唔多做左2年 現職ASM
追完post見你地D鋪好似唔太辛苦 一齊係到呻下

佢加左呢D位咪易升人囉(有無料另計啦)...但GM先係最好 聽老seafood講做2年GM就有SM比你做

hi

gm乜黎？
我走左好似已經換左兩次制服

general manager 如TM program差唔多 不過前者係直上SM 後者只係ASM

爆少少野先 我過完年就走 知道有好多個ASM都係 果班上堂果陣講 雖然唔知佢地真走定假走 但我一定走

你地後路係點？我諗住入坑stm 之後內部轉去萬寧
做2年左右 之後轉出去
但諗唔到轉咩
同時想再進修個degree

我個間當年夠話個個雙糧後走
點知得我個走屌冇撚用

轉左行同時進修highdip中

唔好咁天真諗住可以內部轉 除非你本身識D大粒野 因為普通人轉到既機會近乎0

但我識人惠康quit過萬寧無事
無論pt ft又好

轉行由咩位做起？人工而家點？
經驗係咪無用

惠康d經驗有撚用如果你做反cs咪有用

可以透露你做緊咩嗎？
人工點樣？
由咩職位做起

你都識話係quit完再過 唔係直接過

CS都只係一DD 返超市根本就ON9 除左食品零售外 所有其他行業人地都可以當你無經驗 你要知D HR係幾仆街 我都後悔入左呢行 更後悔咁遲走 果陣貪佢人工叫做比其他新仔高先做 唔係專科FG出黎有15K都算係咁 身邊D同學好多都係得12-14K起頭 但諗真D 其實只係用時間換$$ 佢地12-14K但平均時薪高過我 經驗就見人見智 唔多唔少都學到D野既(工作上+人事上) 但都係上面果句 HR唔會當你有經驗 所以如果你唔係走頭無路/只得中5學歷/有心係超市界發展/有好大苦衷 我勸你千奇唔好入黎做 (淨係經理無OT & OT得$32.5 你都知間公司咩野事啦 我日日OT兩個鐘無錢 )

現在唔知咩人工位
我有朋友都十幾年前做過,
問過佢有無唔捨得,如果唔走幾大機經理或至少副經理,
但就人工麻麻啦,就算唔走15000都唔知有無

不過做惠康時覺得時間過得好快,細算開心

拉架方面自問可以S級

試過岩岩入新舖做,去拉架,聽話D職員講,講經理返黎見到個場都呆左 ,話邊架拉

Graduate trainee
好似要train成2年

做緊Bs野，人工13k
o靚仔做起

原來都好多大學生入左wellcome

反完星期日好頹？

屌你老母留名

好多入 好多走
捱到咪易上位囉
淨係同行一田 瑪莎 citysuper都夠你轉啦

你地有學歷唔應該入黎啦
我呢d低既走都走唔切

請左成星期假
D pt都係請節日
個副記發曬老皮話點解當初見工個時唔講清楚節日唔返

你幾歲？

但好似點轉都唔高過30k?

咁你不如話升am升rm 坐埋od個位
你值唔值得人地俾30k你
而家撈十年sm真係跳到有30k

我個陣都撞正呢d問題

十年30k應該考到是但一紀律部隊已經有

做完惠康得出既結論
個人變到萬能能屈能申

諗住考，但呢份工冇時間練體能

反到屋企都朵曬

十年30K??你唔識計??岩岩升SM先得18K 當你每年有5%加都無30K啦 而且惠康唔會加咁多比你...大把老屎忽做左30幾年都未過30K 識個SM做左36年 得27K 不過佢係一個大仆街 抵撚佢死

直頭係無時間去in其他工tim 我份人有責任感 唔想射波去見工 同埋射完返黎一定大撚把野跟

但我情緒變到好差 呢排仲成日同女友鬧交 可能因為轉左返通宵 個人好易燥

36年sm唔係好多個咋喎

係呀，屌
一陣又話擺end,搬下大位，執圖

我果區好多老屎忽 退左休都繼續簽合約做SM唔肯走 所以而家係ASM既你 千奇唔好諗住咁易上到位

執圖都係一年執一次姐 係怕D仆街見你唔返就唔撚搞你條街 等你返黎先搞 之前做過一間鋪 D人超仆街 佢地話你第2日放假 所以D order就要比佢地落 怕你落好多 我就睇薯片+餅+酒+早餐 佢夠膽死加埋落得廿件貨 我第二日返黎果到就6板貨 爆到仆街 我仲要執大位棟位end架 咁你叫我呢個副記點做 我就屌鳩個SM 問佢點撚樣教佢D靚 之前我同埋AM講 一係調鋪一係辭職 btw果間你我做過最仆街既鋪 係D人仆街但其實間鋪好好做 得400萬生意
識幾個其他區既ASM返工都只係搞大位棟位end架 我就搞埋2-3條街

啲仆街好撚鐘意自己放假就落到勁爆

幾年前一批SM走，仲有一批新ASM上SM
有排都冇得坐正

薯片加餅酒早餐 20items？
條友明伏你
薯片熱浪大中小冇走雞
酒 青島藍妹
餅 特惠牌個隻芝麻餅

因為有d人住樓上樓下
住得近

想問STM係點？

係 我知佢明玩野 仲要唔係20款 係總共20件 同鋪有個呀叔都好憎佢 條仆街只係ssa但佢識刷鞋 sm睇佢 我調走後佢仲升左做nc

算啦 係惠康大把廢柴上位唔係靠實力 我已經睇化左 講真果句 做惠康真係學到唔少人事上既野 但始終會忠於自己 做好本份就算 唔會幫上司玩鞋

想知咩？

待遇，過程同打後career path要幾年先再升？

呢d仆街由佢死吧

$15750 x 13個月
半年後升ASM/DM
之後升唔升到就睇自己造化
有人3-4年升到SM, 有人十年都冇得升

過程好似你會去d大鋪實習半到一年到
滿師後就睇上面安排落黎既去向
有d原鋪繼續做，有d就去第度

要幾年先再升，呢點好難答
3年內都未必有

証明你最多係gc 新升sm起薪係18
但係大排asm 17990升上去痴住2萬
雙糧bonus incentives 你唔計就無野好講
大把工連double paid都無

由收銀sa開始 無個位做兩個星期
Hea半年

你係咪肥仔

其實其他公司人工係咪會仲高？仲多假？

人工/假 1dd 但大假12肯定冇走雞

至少工作量冇惠康咁十分多
同埋d高層唔會成日巡同呢樣個樣先囉

唔係，但識幾個肥仔

一田 馬莎 sogo呢d同 post會係幾錢

有唔少人走過一田我諗唔會少過惠康

人工唔講，工作量一定係惠康最大

最多最無謂最濕鳩最無聊

行鋪黎做咩尻.真係捉個ceo入去叫佢自己拉架 砌倉
行完當熟悉民情
真係熟就唔會仲用32.5請人啦
隔離 附近間間飲食 賣野都4十幾
連清潔都50呀
搵鬼幫佢做咩
叫晒班hr落黎拉架拉到收鋪

我好撚憎行鋪又唔撚講行邊到
個SM一見行鋪就叫曬人搞d生果
貨埸一個人都冇

Cwb鋪

姐係有學歷半年ASM？
有d性趣

最快半年啊

慢呢？

半年實習期
過到咪變ASM

慢咪有人被DQ過唔到

唔係，唔講咁多

除非你on99
Or得罪sm俾人玩
否則好少dq
通常慢係要等考試
你預6-8個月有得升

Btw, 360好似要train一年先有得升

在職既保持身份好d

分分鐘大家鋪係左近

我個間已經

某年月日食完永年
經呢間
BTW 元朗好多野食

又要召喚peter?

利伸唔同區

唔同R呀
九龍肯定係2，3啦

仲有

好整齊

完美拉架

做緊生意時影

Cls

岩岩開鋪扮哂蟹

利申 行過見到好靚

副經理一個月人工幾多 有幾多日假

下午2-3點影嫁

15000到，每月例假4天

4日咁小

係咁架啦 惠康

搵鬼做

12日大假 17日公眾假期呢

有冇師兄教到我點執米台
尋日畀個副記屌柒我個米台亂到仆街

利申PTSA

惠康最勁係可以好似有36日假
但係個同事9x年入黎做

我間舖有個全職店助係咁

今日去見工 .個hr都係牛奶公司做過
佢自己都笑間公司cheap

叫你個stm自己執
唔執就劈炮

做緊誠哥路過
一間舖可以一星期有4日全日兩個人返工
出埋雙糧同佢講88

鬧你咪督撚穿曬下面啲米咁砌上去
以前個啲經理都係咁教班ptsa砌米台 搞到得番頭嗰幾包係真空

但班惠康老屎忽港豬可能1個月31日都想反曬

執米台圖定點呀

正常咪拍平佢，通常我係包米中間打一拳
如是一包一包拍上去

每包拍平佢 中間加一拳搞到佢凹入去
每包都係咁就好齊嫁啦

利申 次次都界刀篤

放曬d氣，牛d谷牛出黎
介開d唔好賣lays薯片擺入貨架

轉行啦c hing

d燕窩得一浸

好多賊架

副經理有幾多年假同公眾假期？ 有冇雙糧之類？

特別餐酒
賊做過次

首年入12日年假，17日公眾
補假副經理好似俾下面職位多幾日假

雙糧，花紅一定有

佢問左幾次？

好撚多柒
好多係蝻
而家有鳩佢偷，行過兇下佢就算
偷鳩曬都唔撚關我事

Unkonw stock take你就hochi

Hihi
Auto correct

有次幫鋪
有賊，有條培訓友叫我地d男捉

要捉賊叫警察啦on9

年中都唔知同cid落幾多口供
便衣保安次次都有收獲

自重7仔桶死人單嘢，而家有賊真係理鳩佢
捉到賊公司多謝都冇句，得閑同佢搏
況且呢間公司唔值得為佢做咁多嘢

認同
sm咩飛又唔係我

有次開閉路俾CID睇
佢地好大陣煙味

Asm gc份bonus 有份嫁

入職捱幾耐先升到副經理？ 同要咩學歷要求？

巴打係咪想入行

唔好入呀傻仔 你一定後悔 好多副記都準備走啦

我一早放棄左 舊年都得9%

有諗過 想問下

明知做唔到unknown shrinkage ，由佢偷

咁撚睇唔開
唔係走投無路都唔好入嚟
萬劫不復

自己問完
文都唔爬 問幾廿次

入職意思指由低做起定咩？
低SA做起可能都要3分
冇學歷要求，中五掛

見習經理，就頭半年反office不斷上堂
完成半年後成為副經理，幾時再上正
呢點答唔到你，除非你表現好突出

幾時問過呢樣？

我冇翻成個禮拜跟住去散米
然後個副記屌柒我咁撚亂
屌你老母日日月經
區經開會係我間舖開會
個副記做早夜晚9點仲未走得
然後走去屌9我

心諗做乜9

又星期四

半年至8個月升副記
學歷就睇經驗
中五+三年經驗
Or
大專+0經驗

N架同換牌等住你

區經係鋪開會唔係好多間咋喎
美x？

唔好俾d仆街蝦我係惠康就學識呢樣

同大美同區
星期二必黎我嗰間開會

幾年前做寫字樓
睇返你地講分貨拉架換牌仔好親切
果陣同peter kwok 交過手 覺得佢幾有霸氣

呢個post變咗認同事

新城市樓下嗰間

我個間d經理開會都係去美x

屌，咁我地可能有一面之缘

可能沙角

我ptsa黎

去過啦，屌
個間倉個部lift

我未見過有間鋪既倉亂到咁

撚係呀
星期二5點開經理會嗰間喎

x灣x園喎師兄

每區開會既鋪唔同

上親黎 培訓堂都悶到就訓
但又叫人唔好訓你老闆

師兄係咪美孚先

禾輋

要知其實唔難
同1 r 全部乜sm都知有張紙

巴打咁有空等更新？

返工時間上

大家收工未
今日放假

收咗
有時好撚羨慕金山間11點就走得

間店d人齊心就係囉
唔齊就

大把人同你磨爛蓆

早幾日有個傻鳩起左湯丸棟位 岩岩比am屌到仆街
利申 岩岩先收工 好撚攰 13個鐘無ot

舊時sm專係星期四玩野
然後糧單一出就問點解可以咁多OT

師兄快食過早餐後回家訓

我個ASM星期四就埋完數等印1點牌仔架啦
仲要個佢翻夜係會冇大家姐
仲成日最早換衫
有佢係度我就知仆硬街做撚死
仲成日同我地講 阻佢收工猶如殺人父母

咁咪師兄自己個上pop,大位棟位生果n架

做到揸到F30咁新
我E46咋
仲要成家一齊用
Btw 留名

冇做好耐啦
f30只係我dream car,我只係揸過e92 335
同埋呢份工如果冇誇區
反工又收工其實係儲到錢

三個做全場囉屌
仲要成日講錯橫條
要上罐頭魚點知叫我上午餐肉橫條
講咗三次去到成點先發覺錯再屌我
正仆街

等收工了

我話我識佢你信唔信

巴打你搵間simple store黎開名咪即係玩命

之前暑假喺北角做咗四個月pt
上下貨拉下架 收銀唔夠人就去幫下手咁
啲人又冇乜野個個都好錫我
收場班中坑仲帶我北上遊玩
總括嚟講幾愉快

原來同大家距離都幾近

男人老狗都做到咁

我以前個個asm仲高招
星期四晚走去執架頂拉架
大位，n架，執場，生果價錢，pop乜都係我
星期四晚前我放假 佢收pop
上漏特惠牌長優惠仲要屌我

留名睇野先

我係咪講漏咗
我個ASM係姑娘

姑娘做嘢真係特別閪
我嗰個成人叫人唔好計較做多啲嘢
自己就係最後然計較嗰個
人地幫佢就應份, 佢就奉旨唔洗幫人
都算，仲叫自己啲馬淨係做自己part
人地第二parts 做到仆街唔夠人
佢啲人就喺度打機，仲成日話唔夠人

比人事部周到
即刻炒9你

禾輋嗰示範舖 新鮮食品同應節食品位
我姑娘話屌離撚嘥地
真心
砌位嗰班人係神人

你個姑娘咁撚似我個個
仲有成日話以前自己點辛苦點捱囉

等我聽晚去望下先

好既唔學，衰既學曬

我嗰個係貨倉度打candy crush架屌
星期四係經理房入面打
然後施施然1點2蒲頭分牌仔再入去打
唔打機就facetime 屌佢老母

篤鳩佢啦

Btw其實有冇興趣整翻個post去專做吹水區 我地擺明hack咗人地個post

佢天不怕地不怕

咁人地經理又真係再權唔做既 難聽d講

我個間調左個姑娘黎

痴9線
有咩理由乜都唔做

主任仔有幾錢?

有冇人諗住定期開惠康討論區？
交流下心得

討論區定苦水區呀

呢間公司那有甜

1000夠可以照我開反

可以嘅，不過樓主應該唔介意

點會有權唔做
經理只不過係高級打雜

有個姑娘全組出晒名 屌佢老母
正西人

難得同反班師兄相遇

底～13k

我個又係全組都知喎

岩升好似有12k

人為因素ot真係好撚火爆

第一樓我建議可以列出一 d 惠康嘅用語，等其他人都學下野。例如：

【職位】
SM：Store Manager，分店經理。
ASM：Assitant Store Manager，分店副經理。
姑娘：女高層。
X 生：男高層。
家姐：收銀主管。
SA：Shop Assistant，店舖助理。
PTSA：Part-time Shop Assistant，初級店舖助理。

【貨架】
Mini-top：迷你架頂，即係貨架架頂。
米台：放米嘅貨架。
End 架：貨場貨架盡頭既橫向貨架。
棟位：一棟棟嘅貨品。

【貨品】
乾貨：擺放喺貨場嘅貨。
濕貨：需要雪藏嘅貨。
J-Line：一 d 平時冇賣嘅貨，係個倉分落黎先有，牌仔上面個期數隔離會寫住個 J 字。
S 貨：賣晒之後就好難叫到番黎嘅貨，牌仔上面個條碼隔離會寫住個 S 字。
Mark down 貨：即係有張黃色價錢 label 黏左喺上面嘅貨，擺放喺清貨個貨架度。
萬流貨：(唔肯定) 即係長年都叫唔到番黎，突然出現嘅貨。

【貨品資訊】
MSI：即係 Product Code，由 6 位數字組成，牌仔右下角嗰串數字就係嗰件貨嘅 MSI。
標準價：一般黎講賣嘅價錢，類似廠商公佈嘅公價
特價：較標準價低嘅價錢。
單件實價：較標準價低嘅價錢，但呢個係買一件嘅價錢，買多過一件的話會再平 d。

【價錢顯示】
牌仔：即係貨架上嘅價錢牌。
Poster：即係棟位上寫著價錢嘅黃色 A4 紙。

【店舖區域】
貨場：擺放乾貨嘅區域。
生果部：新鮮食品區。
寫字樓：經理室。
生果房：新鮮食品部嘅貨倉兼處理生果嘅地方。
特別櫃臺：即係魚檔、壽司檔、燒味檔嗰 d 檔口。

【店舖用具】
Pi：籠車。
板車：紫色嗰部手推車，常見於新鮮食品部。
洗地車：橙色嗰部用黎清潔地下嘅車。

【宣傳物資】
Code Week：即係一年入面嘅第幾個星期，由星期五至下個星期四計算。

利伸：只係一個做左年半嘅 PTSA，識嘅野有限，歡迎繼續加落去

一於就叫苦水區

嘩，屌
忘記得七七八八
唔洗講到咁detail,吹下其他野都得

苦到冇得再苦
回想起點解可以反到每天十一小時x六天？
新年個2星期冇得放假？
好似衰過坐監

巴打而家幾歲？

咁chur
Suppose 都冇乜街外人架啦

補充少少
姑娘通知係指舖入面經理級嘅女同事or寫字樓女同事
S 貨其實就係慢流貨，全個惠康每日賣唔夠5 suf
R貨係specialty store 貨

唔答
唔過28

居然有S

睇下咩舖啦

我開post

原來 S 貨就係萬流貨，長知識了

1仔

[惠康] 全港分區合併討論台 (1) 聖誕苦況區

來吧來吧來吧

姓咩 咪區

如果新界
有個聽講真係麻煩既，一有小小事罵到九血淋頭